﻿ Ngoại_khóa sinh_ngữ cuối tuần
Và câu trả_lời mà cô SV khoa tiếng Anh ĐH Quốc_gia Hà_Nội thường nghe nhất_là : “ OK , really ! ” ( Ồ , rất sẵn_sàng ! ) .
Thói_quen thứ_bảy , chủ_nhật hoặc dịp lễ , tết lên hồ Gươm giao_tiếp với khách nước_ngoài của Vân bắt_đầu_từ năm 1 ĐH . Đến tận bây_giờ , khi đã là SV năm cuối , Vân vẫn duy_trì thói_quen đó như một đam_mê . Bốn năm hành_trình cùng “ con ngựa sắt ” đến hồ Gươm đã khiến vốn ngoại_ngữ của Vân khá lên rất nhiều .
Bây_giờ , cô không_những đối_đáp trơn_tru bằng tiếng Anh với du_khách mà_còn có_thể giới_thiệu về đất_nước , con_người VN đến bạn_bè quốc_tế . Và_Vân không phải là trường_hợp hiếm_hoi .
Cuối tuần , dạo qua đền Ngọc_Sơn , lăng Bác , hồ Hoàn_Kiếm ... - những địa_điểm tập_trung nhiều khách nước_ngoài ở Hà_Nội , ta có_thể bắt_gặp một đội_ngũ đông_đảo những người trẻ đang rèn ngoại_ngữ với khách du_lịch ; đủ cả Anh , Pháp , Trung .
Một lần vào thăm Văn_Miếu_Quốc_Tử_Giám , chúng_tôi tình_cờ gặp Phan_Cương ( Cao_đẳng Du_lịch ) đang thao_thao_bất_tuyệt giới_thiệu với một đoàn khách Pháp về các điểm du_lịch VN , về sự_tích các danh_lam_thắng_cảnh .
Cứ tưởng đó là một hướng_dẫn_viên chuyên_nghiệp , hỏi ra mới biết Cương là một SV tìm đến Văn_Miếu vừa thực_tập chuyên_ngành , vừa rèn vốn tiếng Pháp của mình . “ Khách du_lịch biết lúc_nào mình bí từ , họ vẫn hỏi lại để mình hiểu và không làm mình lúng_túng ” - Cương cho_biết .
Không_chỉ thực_hành ngoại_ngữ , qua giao_tiếp , học_hỏi , HSSV_VN còn thể_hiện , giới_thiệu văn_hóa truyền_thống nước mình đến với bạn_bè quốc_tế , giúp họ hiểu và yêu hơn đất_nước , con_người VN .
Bạn_Nguyễn_Thị_Mai ( Trường THPT Chu_Văn_An , Hà_Nội ) hồn_nhiên khoe một loạt nickname và ảnh chụp chung với những người bạn Trung_Quốc mà mình đã làm_quen được qua những lần thực_hành giao_tiếp tiếng Trung ở quảng_trường Ba_Đình và tượng_đài Lý_Thái_Tổ . Cương thì khoe : sau khi nghe cậu nói tiếng Pháp chuẩn , đôi vợ_chồng người Pháp đã mời cậu về dạy tiếng ... Việt cho cô con_gái lên 6 của họ . “ Vui nhất_là lúc nghe cô học_trò bi_bô tiếng Việt : Việt_Nam đẹp quá , anh Cương nhỉ ! ” - Cương sung_sướng kể lại .
ĐINH_NHA_TRANG
